\documentclass{scrartcl}

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}

\title{Simulationsschemata zum Vergleich von temporalen Zentralitätsstatistiken}
\author{mh}
\date{\today}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\section{Absicht der Simulation}
Die Erweiterung der Zentralitätsstatistik von Kim \& Anderson um mehrere Schritte pro Snapshot sowie die Berücksichtigung der Zeitdifferenzen zwischen den Snapshots bei der Shortestpath-Berechnung von Wu et al sollen mit den ursprünglichen Methoden verglichen werden. Dabei soll hinsichtlich eines sich entwickelnden Graphens (s.u.) überprüft werden, wie gut die Methoden für nur wenige Snapshots für jeden Knoten die wahre Zentralität bzw. Bedeutung (in Relation zu den übrigen Knoten) schätzen können. Unter wahrer Bedeutung wird dabei verstanden, dass über alle simulierten Graphen eines Zeitverlaufs die Zentralität eines Knotens berechnet wird.\\
Allgemeine Grundidee ist, dass die Bildung einer Kante immer eine gewisse Zeit braucht und folglich in einem größeren Zeitintervall sich mehrere Kanten hintereinander Bilden können.
\section{Simulationsschemata}
Es sollen folgende verschiedenen temporären Netzwerke simuliert werden:
\subsection{A) Zufällig abschwächend wachsendes Netzwerk}
Mittels Erdős–Rényi-Modell wird ein Startgraph  mit Wahrscheinlichkeit $p_1=p/1$ für eine Kante zwischen zwei Knoten erstellt. Für Zeitpunkt $t=2$ wird wieder ein Graph erstellt, diesmal aber mit Wahrscheinlichkeit $p_2=p/2$ und die beiden Graphen vereint. Für den nachfolgenden Zeitpunkt wird dann $p_3=p/3$ verwendet und dieser Graph mit den beiden vorigen vereint, usw. Das ganze wrd für 50 Zeitpunkte gemacht, wodurch der Graph immer langsamer anwächst, da einerseits bereits Kanten zufällig erstellt werden, die schon zuvor erstellt worden sind und zusätzlich die Wahrscheinlichkeit für die Entstehung von Kanten generell absinkt. Durch dieses Verfahren ist insgesamt gewährleistet, dass $E^{(t)} \supseteq E^{(t+1)}$. 
\subsection{B) Zufällig abschwächend schrumpfendes Netzwerk}
Umgekehrt zu A): es soll mit einem relativ dichten Graphen gestartet werden und schrittweise Kanten wegfallen. Dazu fallen anfangs relativ viele Kanten und später immer weniger weg, indem für den letzten Graphen für $t=50$ ein Erdős–Rényi-Modell mit $p_{50}=p$ erstellt wird. Für den Graphen zum Zeitpunkt $t=49$ wird ein Erdős–Rényi-Modell mit $p_{49}=p/49$ erstellt und mit dem Graphen von $t=50$ vereint. für den Zeitpunkt $t=48$ wird ein Erdős–Rényi-Modell mit $p_{48}=p/48$ erstellt und mit dem Graphen von $t=49$ vereint, usw. Durch dieses Verfahren ist insgesamt gewährleistet, dass $E^{(t)} \subseteq E^{(t+1)}$.
\subsection{C) Sich entwickelnder Stern mit bleibenden Kanten in einem Rauschen }
Es wird von einem Knoten aus ein Sterngraph erstellt, dessen Kinder wieder Sterne sind usw. Die Jeweilige Generation an Kindern wird im Folgenden als Level bezeichnet. Der Ausgangsknoten hat zufällig $10-20$ Kanten, die jeweiligen Kinder $0-3$. Es dürfen maximal 20 Generationen erstellt werden und gleichzeitig insgesamt im Sterngraphen nie mehr als 1000 verschiedene Knoten vorliegen (daher wird die Anzahl an Generation i.d.R. nicht größer als 10; -> exponentielles Wachstum). Werden $AnzahlLevelStern * 2$ zufällige Graphen nach dem Erdős–Rényi-Modell mit einem $1/4$ der Kantenanzahl vom Stern als Rauschen erstellt. Anschließend wird der Sterngraph, dessen Level jeweils als nächste Entwicklung zum nächsten Zeitpunkt gesehen werden, an einem zufälligen Zeitpunkt in den ER-Graphen eingefügt, sodass ab dort mit jedem weiteren Zeitpunkt der Stern im Rauschen "`wächst"'.

\subsection{D) Im Kern beginnend schrumpfender Stern in einem Rauschen}
Umgekehrt zu C): der bereits fertige Stern, der Zufäälig im Rauschen liegt, verliert nach und nach, beginnend bei seinem Ausgangsknoten, d.h. in seiner Mitte, die Kanten zu den höheren Leveln. Somt besteht das letzte Level, das sind die zuletzt erstellten Kanten im Stern, am längsten.

\subsection{E) Am äußeren Level beginnend schrumpfender Stern in einem Rauschen}
Wie D), nur dass zuerst die Kanten der äußeren Level mit jedem weiteren Zeitpunkt wegfallen.

\subsection{F) Sich entwickelnder Stern mit wegfallenden Kanten in einem Rauschen}
Wie unter C) ist es ein wachsender Sterngraph in einem Rauschen, bei dem allerdings bereits enstandene Kanten nach einer gewissen zeit wieder wegfallen. Im Extremfall schon zum nächsten Zeitpunkt. Die Dauer, wie lange Kanten des Sterns vorliegen, bis sie wieder wegfallen ist ${1,\dots,10}$, d.h. es gibt für dieses Schema zehn verschiedene Simulationen. Allerdings haben alle Simulationen die selben zufälligen Graphen, d.h. \texttt{set.seed} wurde überall identisch gesetzt, um später die Methoden bzgl. länger verweilenden Kanten im Stern vergleichen zu können.

\subsection{G) Linear wachsender Zufallsgraph}
Wie unter A), nur dass pro Zeitpunkt immer gleich viele neue Kanten dazukommen.

\subsection{H) Linear wachsender Zufallsgraph}
Wie unter B), nur dass pro Zeitpunkt immer gleich viele neue Kanten dazukommen.

\section{Sonstiges, TODO}

FÜR ERSTEN ZEITPUNKT: ANNAHME, dass nur ein SChritt erlaubt vs. man kennt den allerersten Zeitpunkt und folglich dürfen bis zum ersten Snapshot t zeitpunkte mal K schritte gemacht werden\\
Kantengewichte?\\
was ist mit gerichteten Graphen?\\
Plotten von (Enron)-Graphen als edge-timeline\\
Wegfallzentralität: wenn ich einen Knoten entferne, wie lange dauert es, bis er wieder mit einer Kante auftaucht bzw. wie lange dauert es, bis der ggf. dadurch partionierte Graph wieder conntected ist?\\
weitere Schemata: \\
Art der Abspeicherung: TmpCent\_Simu\_PureGrow\_1\_1000\_30\_0.0005\_300 $=$ ArtDerGraphenentwicklung\_AnzahlSchritteProZeitpunkt\_Knotenzahl\_Zeitpunkte\_WahrsKankte\_NSimu
\section{Pseudo-Code}
\subsection{Sterngraph}
\begin{algorithm}
	\caption{\texttt{function.stargraph()}}
	\begin{algorithmic}[1]
		\REQUIRE \mbox{ }\\
		$a \leftarrow \texttt{int}$\\
		$b \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# a<b}$ \\
		$c \leftarrow \texttt{int}$\\
		$d \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# c<d}$ \\
		$n \leftarrow \texttt{random.uni(}a,b\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# number of neighbours for startnode n}$ \\
		$width \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# max number of level around startnode n}$\\
		$cut \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# stopp star growing if } |V_{Star}| > cut$\\
		\mbox{ }\\
		\ENSURE Generate Stargraph
		\STATE $sternlist \leftarrow \texttt{list()}$\\
		\STATE $first \leftarrow \texttt{range(}2,n+1\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# indices of first level children}$\\ 
		\STATE $sternliste \texttt{[} 1 \texttt{]} \leftarrow \texttt{[} \texttt{repeat(} 1, n\texttt{)} , first \texttt{]} \qquad \texttt{\#\#\# first level edgelist}$\\
		\STATE $maxV \leftarrow \texttt{max(}first\texttt{)}$\\
		\STATE $level \leftarrow 1 \qquad \texttt{\#\#\# actual level}$
		\WHILE{$maxV \leq cut$}
		\WHILE{$level \leq width$}
		\FOR{$i \ in \ \texttt{range(}2,width\texttt{)}$}
		\FOR{$j \ in \ sternliste\texttt{[}i-1\texttt{][}:,2\texttt{]}$}
		\STATE$NumberNewNodes \leftarrow \texttt{random.uni(}c,d\texttt{)}$\\
		\STATE $NewNodes \leftarrow \texttt{range(}maxV+1,maxV+NumberNewNodes\texttt{)}$\\
		\STATE $sternliste\texttt{[}i\texttt{]}\texttt{.append()}  \leftarrow \texttt{[} \texttt{repeat(} 1, n\texttt{)} , NewNodes\texttt{]}$\\
		\STATE $maxV \leftarrow \texttt{max(}NewNodes\texttt{)}$ 
		\ENDFOR\\
		
		\ENDFOR
		\ENDWHILE
		\ENDWHILE
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\subsection{Simulation eines sich entwickelnden Sterngraphens mit oder ohne Rauschen}
\begin{algorithm}
	\caption{Simulation of evoling stargraph with/without noise}
	\begin{algorithmic}[1]
		\REQUIRE \mbox{ }\\
		$nSimu \leftarrow int  \qquad \texttt{\#\#\# number of simulations}$\\
		$nV \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# size of graph (number of vertices)} $\\                  
		$a \leftarrow \texttt{int}$\\
		$b \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# a<b}$ \\
		$c \leftarrow \texttt{int}$\\
		$d \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# c<d}$ \\
		$width \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# max number of level around startnode n}$\\
		$cut \leftarrow \texttt{int} \qquad \texttt{\#\#\# stopp star growing if } |V_{Star}| > cut$\\
		$noise \leftarrow \texttt{bool} \qquad \texttt{\#\#\# should there be noise?}$\\
		$nT \leftarrow \texttt{float} \qquad \texttt{\#\#\# number of timepoints, nT >= width}$\\
		$output \leftarrow \texttt{list()}$ \\
		\mbox{ }
		\ENSURE Generate Stargraph with/without noise
		\FOR{$i \ in \ \texttt{range(}1,nSimu\texttt{)}$}
		\STATE $n \leftarrow \texttt{random.uni(}a,b\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# number of neighbours for startnode n}$ \\
		\STATE $nSnap \leftarrow \texttt{random.uni(}1, nT\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# number snapshots, nSnap <= nT}$\\
		\STATE $star \leftarrow \texttt{function.stargraph(a,b,c,d,width,cut}\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# generate star}$\\
		\mbox{ }\\
		\STATE $\texttt{\#\#\# evolving star in noise graphs}$
		\IF{$noise \ == \ \texttt{TRUE}$}
		\STATE $G \leftarrow \texttt{list()} \qquad \texttt{\#\#\# G will be the whole series of the graph}$\\
		\FOR{$j \ in \ \texttt{range(}1,nT\texttt{)}$}
		\STATE$\texttt{\#\#\# generate nT random graphs as noise:}$
		\STATE $m \leftarrow \texttt{max(}star\texttt{[end][:,2]}\texttt{)}-1 \qquad \texttt{\#\#\# number ob edges in stargraph}$
		\STATE $G\texttt{[}i\texttt{]} \leftarrow \texttt{erdős.rényi.graph(nV, m}\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# random graph with m edges}$\\
		\ENDFOR
		\STATE $start \leftarrow \texttt{random.uni(}0,nT-width\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# timepoint of star devolping}$\\
		\FOR{$k \ in \ \texttt{range(}1,width\texttt{)}$}
		\STATE $\texttt{\#\#\#from a start timepoint the star will evol in the noise graphs:}$
		\STATE $G\texttt{[}k+start\texttt{]} \leftarrow \texttt{grap.union(}G\texttt{[}k+start\texttt{]}, star\texttt{[}k\texttt{]}\texttt{)}$
		\ENDFOR
		\STATE $\texttt{\#\#\# evolving star without noise graphs}$
		\ELSE
		\STATE $G \leftarrow \texttt{list()}$
		\FOR{$j \ in \ \texttt{range(}1,nT\texttt{)}$}
		\STATE $G\texttt{[}i\texttt{]} \leftarrow \texttt{empty.graph(nV}\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# graph with no edges}$\\
		\ENDFOR
		\FOR{$k \ in \ \texttt{range(}1,width\texttt{)}$}
		\STATE $G\texttt{[}k+start\texttt{]} \leftarrow \texttt{grap.union(}G\texttt{[}k+start\texttt{]}, star\texttt{[}k\texttt{]}\texttt{)}$
		\ENDFOR
		\ENDIF\\
		\mbox{ }
		\STATE $snapshots \leftarrow \texttt{random.sample(}1,nT, nSnap\texttt{)} \qquad \texttt{\#\#\# snapshots of evolving graph}$
		\STATE $diffSnap \leftarrow \texttt{diff(}snapshots\texttt{)}$
		\STATE $output\texttt{[}i\texttt{]} \leftarrow \texttt{(}G\texttt{[}snapshots\texttt{]}, diffSnap\texttt{)}$
		\ENDFOR
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\end{document}